台灣高調公開「天龍操演」戰機與防砲實彈射擊

台灣高調公開「天龍操演」戰機與防砲實彈射擊

戰機發射響尾蛇飛彈，射後不理，飛彈自動導引
透過雷達偵搜精準導引35快砲，日夜間射擊

戰機大象漫步

較量我天龍演習？共軍同時間軍演 狂射數10枚空對空飛彈
2020/10/23 17:17:00
追蹤三立：

記者林恩如／台北報導

我空軍年度重要訓練「天龍演習」為期一週，目前正如火如荼進行當中，然而中共解放軍南部戰區海軍航空兵部隊，本週也在海南島西部海空域進行軍演，演習時間與我空軍的「天龍演習」以及戰機實彈射擊空對空飛彈的時間點恰好重疊，較量我軍意味濃。

根據中共官媒央視軍事節目在微博發佈訊息指出，此次參演的飛行員有近百人，實彈射擊演練發射的飛彈有數十枚之多，其中有約30位飛行員是首次進行「空對空」的飛彈射擊。

央視軍事表示，海軍航空兵部隊在負責投放標靶的戰機升空後，接著由掛載短程空對空飛彈的戰機依批次升空到預定空域，在首批戰機發射完成，隨即下降高度返航，進行油料補給後再度起飛。央視軍事直呼，這次訓練有效檢驗部隊在實戰環境下的武器裝備性能。

共軍軍演時間與我空軍的「天龍演習」及戰機實彈射擊空對空飛彈的時間點恰好重疊，我空軍天龍演習今年全程模擬實戰，首度由參賽各型戰機實施飛彈精準射擊，破天荒由兩架戰機連續發射兩枚響尾蛇、天劍一型、魔術二型等短程飛彈，藉競賽驗證各型戰機的接戰能力，強調「全程實戰化，要玩就玩真的」，絕對不懼共軍的挑釁和威脅。

近來台美關係升溫，讓中共強化對台軍事恐嚇，近日頻頻擾我國空防邊界，更不時發布演訓消息，把例行性的小型火砲操演，擴大渲染成封鎖台海的大規模軍演，營造緊張氛圍打擊台灣士氣，然而我軍也不是省油的燈，透過這次「天龍演習」，展現我軍強悍防空火力，成功達到提振我軍士氣、壓制共軍的效果。

事實上，共軍自8月中旬開始，在台灣海峽南北端舉行多軍種聯合軍演，近來更是囂張踰越台海中線多次，且軍機數量、機種都有增加，甚至屢次都有朝我領空進逼的跡象，面對區域局勢升溫，國防部長嚴德發日前強調，國軍皆按照規定應處，如果共軍越接近我國，將越積極應處。

▲我軍F16戰機實施炸射及施放熱焰彈。（圖／記者邱榮吉攝影）

台海軍情》9架IDF戰機大象漫步 隱含「天龍演習」王牌飛行員

空軍第1聯隊此次派出8架IDF機參與天龍操演，昨天返回台南基地後，基地派出IDF彩繪機擔任前導，總計9架IDF戰機進行大象漫步，展現堅實戰力。（圖：青年日報提供）

2020/10/24 11:14
〔記者羅添斌／台北報導〕空軍年度戰術總驗收競賽已告一段落，參與競賽丶獲得優異成績的空軍第1聯隊8架IDF戰機昨天返回台南基地，戰機在落地返場滑行至指定機坪後，1聯隊特地安排編號1624號彩繪機做前鋒，扮演開路角色，以9架戰機編隊滑行進行大象漫步，展現王者歸來的氣勢。

代號為「天龍操演」的空軍年度戰術總驗收競賽，是在本月19日開幕，讓空軍飛行員與地面部隊競技以提高作戰能力，在飛行員部分會產生3位分別在空戰丶炸射以及戰機武器射擊目上的頂尖高手，並且賦予空軍「王牌飛行員」的響亮稱號，稱為年度「空戰王」丶「炸射王」及「箭靶王」。

以IDF戰機為主力的空軍第1聯隊，在參與「空軍109年戰術總驗收」競賽中，派出8架IDF戰機及飛行員參賽，並獲得極為優異的成績，第1聯隊昨日為迎接空中「王牌飛行員」返回駐地，舉辦IDF型機返防慶功茶會，並邀請參賽飛行官的眷屬蒞臨，於會場觀看戰機衝場、編隊滑行等飛官訓練日常，並為英勇的家庭男主人掛上花圈，歡迎他們凱旋榮歸。

根據青年日報報導，8架任務機依序在台南基地天際進行衝場任務，並依序脫離編隊落地返場，滑行至指定機坪集合，再行編隊與整備；此時，1聯隊特地安排編號1624號彩繪機做前鋒，扮演開路角色，以9架戰機編隊滑行，在眾人面前呈現大象走路之姿，展現王者歸來的磅礴氣勢。

空軍第1聯隊返回台南基地前，依序進行衝場。（圖：青年日報提供）

空軍第1聯隊IDF戰機返回基地，戰機在停機坪上一字排開，場面相當壯觀。（圖：青年日報提供）

中國：造假演習照片影片
台灣：真實演習照片影片

空軍"天龍演習"花蓮登場五聯隊進行操演

空軍天龍操演 花蓮展開

空軍天龍操演 F-16發射響尾蛇飛彈命中目標

支持台灣
一步一步既成果黎

軍事肌肉秀起來! 空軍天龍操演 共機膽敢侵犯 恐遭35快砲彈幕打成蜂窩

打爆支那

歡迎共軍擦槍走火

天龍操演競逐「王牌飛行員」 5戰機聯隊出動

天龍操演啟動! IDF掛電子靶評王牌飛行員

天佑國軍
天滅中共

消滅萬惡共匪

支那永遠學唔到自由世界啲文宣

台灣高調公開「天龍操演」戰機與防砲實彈射擊